<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
        <rss version="2.0">
        
        <channel>
          <title>İletişim Yazılım Haberler</title>
          <link>https://iletisimyazilim.com/</link>
           <item>
                    <title>Madosan: "CoralReef stratejik kararlarımızda yol gösterici olacak!"</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/coralreef-stratejik-kararlarimizda-yol-gosterici-olacak/</link>
                    <description>CoralReef stratejik kararlarımızda yol gösterici olacak!</description>
                    <content>&lt;p&gt;Endüstri 4.0 ile birlikte; IoT (Internet of Things), AR (Augmented Reality), VR (Virtual Reality), AI (Artificial Intelligence), dronlar, otonom araçlar ve hatta Brainternet (insan beyninin eşzamanlı olarak internete bağlanması) artık dünyanın geleceği. Böyle olduğunu bile bile insanı göz ardı ederek hala geleneksel yaklaşımla hareket eden kurumların işi çok daha zor olacak. Madosan Raf Sistemleri olarak biz, “Profesyonel Bir Aile Olabilmek” sloganıyla teknolojiye yönelik önemli adımlar atmaya devam ediyoruz. İnternet aracılığıyla her yerden ve her aşamasını izleyebileceğimiz, boyahane yatırımımızla konuşabilecek ve üretimin diğer aşamalarını da izleyebileceğimiz bir platform arayışına girdik. Araştırmalarımızın sonucunda; uzun yıllara dayalı tecrübesi, vizyonu, yetkin ve profesyonel kadrosu nedeniyle İletişim Yazılım’ı, çözüm sağlayıcımız olarak tercih ettik.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MES yazılımından öncelikli beklentilerimiz neler?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;MES (Manufacturing Executive Systems), işletmelerde üretimin farklı birimlerinde kullanılan parça parça yazılımlar ya da ERP sistemlerinden, eşzamanlı ve standart bir izlenebilirlik sağlaması ile farkını ortaya koymalıdır. Türkiye’de ve dünyada bilindiği üzere ERP sistemlerinin standartları aşamadığı, üretimin dinamizmine ve sektörel ihtiyaçlara göre gerekli esnekliği sergileyemediği alanlarda MES kilit bir rol oynamaktadır. Bu noktada bir MES yazılımının, sahadan kullanıcı dostu ekran tasarımlarıyla hızlı ama aynı zamanda hatalı veri girişini kısıtlayıcı bir şekilde veri toplamaya olanak sağlaması büyük bir avantajdır. Bunun yanı sıra esnek raporlama olanaklarıyla, yetkili tüm personelin aynı noktadan, aynı bilgiye ulaşabiliyor olması karar alma süreçlerini daha hızlı, daha kaliteli ve kişisellikten uzak bir hale getirmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MES uygulamaları yapan şirketlerle ilgili araştırma yaptığımızda, başarı öykülerini dinlediğimiz çeşitli etkinliklere katıldığımızda, kullanıcı şirketlerle yaptığımız yüz yüze görüşmeler sonucunda gördük ki bu tarz sistemlerin veri giriş sürelerinin ve veri kaybının azaltılması ile üretim performansını anlık olarak gösterebilmesi ve verim kaybını önleyecek müdahalelerin anlık olarak yapılmasına olanak sağlayabilmesi gibi bir işletme açısından hayati önem taşıyan faydaları bulunuyor. Bizim de beklentilerimiz bu faydaların tamamı ve daha fazlasını hayata geçirmek yönünde.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Neden İletişim Yazılım’ı seçtik?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Görüştüğümüz şirketler arasında İletişim Yazılım ilk etapta, 25 yıllık geçmişi, sektörde bilinirliği ve farklı sektörlerde örnek gösterebilecekleri tecrübeleri ile, kurumsal yaklaşımları olan bir yazılım şirketi olmasıyla öne çıktı. Kadrosunda farklı bakış açılarına sahip, analitik düşünen endüstri mühendisleri ağırlıklı olduğu için projenin baştan sona sağlıklı bir şekilde yönetilebileceği konusunda İletişim Yazılım bize güven verdi. Ürün anlamında ise farklı sektörlere tek bir ürün üzerinden esneklik gösterebilen bir yapının bizim ihtiyaçlarımıza da karşılık verebileceğini düşündük.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CoralReef raporlama aracının mevcutta 200’ün üzerinde rapor içermesi ve özellikle kendi raporlarımızı geliştirebilecek olmamız da İletişim Yazılım’ı tercih etmemizde büyük etkendi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayrıca, CoralReef’in bize operasyonel kalite ve kalıp yönetiminin gerçekleştirilebilmesi, bakım süreçlerinin planlanması ve takibi gibi ERP programlarının esnekliğini yitirdiği noktalarda detaylı modüller sunması yazılımı bize cazip hale getirdi. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CoralReef MES sistemi ile neyi hedefliyoruz?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;CoralReef sistemi ile sahada ilk aşamada yönetimini sağlamak istediğimiz modülleri belirledik. Makine planlama, giriş-proses-final kalite kontrol işlemleri, üretimde malzeme akışı, plansız gerçekleşen arızaların ve planlı bakımların yönetimi, kalıpların süre ve miktar bazlı takibi, terazi otomasyonu gibi modüllerin ERP sistemimizle entegre bir şekilde çalışmasını sağlayacağız.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu sayede sahadaki temel maliyet unsurlarını oluşturan makine-işçilik sürelerini, malzeme gibi kaynak tüketimlerini iş emri ve maliyet merkezi bazında, CoralReef ERP entegrasyonu sayesinde halihazırda aktif olarak kullandığımız ERP maliyet modülüne aktaracağız. Maliyet sistemimize yalın ve net bilgi akışının daha rekabetçi kararlar alabilmemiz için güvenilir bir zemin oluşturmasını öngörüyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Projemizin bir sonraki adımı olarak CoralReef ile SFC (Üretimden Veri Toplama) kısmında makinelerden online ve direk olarak üretim ve proses parametresi almayı hedefliyoruz. Üretimden veri toplama sürecini personelin beyanından bağımsız bir hale getirip, hatasız bir veri arşivine dayanarak kaynaklarımızı ve kapasitemizi OEE değerlerimizi daha üst seviyelere taşımış bir şekilde yönetiyor olacağız.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;&lt;strong&gt;İletişim Yazılım ne seviyede ihtiyaçlarımıza karşılık buldu?&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;İletişim Yazılım belli bir seviyeye geldiğimiz bu sürece kadar yanımızda bir danışman ve birlikte bir çözüm ortağı olarak yol alacağımızı ispat etti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madosan Raf Sistemleri dijital dönüşüm sürecini sadece üretim yönetimi alanı ile sınırlı tutmayacak. Üretim dışında kalan doküman yönetimi, kalite standartları yönetimi, proje yönetimi, CRM, iş akışı ve toplantı yönetimi, öneri ve anket yönetimi gibi birçok farklı sürecimizi de dijital bir platforma taşıyacağız. Bu kapsamda İletişim Yazılım’ın ManageMind BPM çözümünü de işletmemize bu yıl sonuna kadar dahil etmeyi hedeflemekteyiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Dijital Dönüşümün ihracat üzerindeki etkisini ve dijital dönüşümle ihracatı nasıl değerlendiriyorsunuz?</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/dijital-donusumun-ihracat-uzerindeki-etkisini-ve-dijital-donusumle-ihracati-nasil-degerlendiriyorsunuz/</link>
                    <description>Eko Haber Gazatesi'nde İletişim Yazılım Yönetim Kurulu Başkanı Fatih Tuncer Hatunoğlu'nun dijital dönüşümün ihracat üzerindeki etkisini anlatan yazısı yayınlandı.</description>
                    <content>&lt;p&gt;Bilindiği gibi iktisatta bazı kavramların net anlaşılması için norm bir piyasadan söz edilir. &lt;strong&gt;Tam rekabet piyasası;&lt;/strong&gt; malların homojen, piyasa aktörlerinin tam bilgiye sahip olduğu, çok sayıda alıcı ve satıcısı olan, firma giriş çıkışlarının serbest, faktör hareketliliği tam olan piyasalardır. Günümüzde internet sayesinde piyasalar bu koşullara hızla yaklaşmakta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Artık maliyetler müşteriler tarafından belirlenmekte,  her istenen malın alternatifine ve fiyatına kolaylıkla ulaşılabilmekte, bir faydası olmayan keyfi bir maliyete hiçbir müşteri  katlanmak istememektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu da üretim işletmelerinde verimliliği çok önemli hale getirmiştir. İşletme içerisindeki her türlü kaynağın sürekli kontrol altında tutulmasını, yeni teknojiler kullanarak daha az malzemeyle, daha kısa sürede daha az enerjiyle üretim yapılmasını zorunlu hale getirmiştir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sonuç olarak verimliliği denetlemek ve iyileştirmekten söz ediyorsak önce ölçebiliyor olmamız gerekir. Fabrika sahası içerisinde kaynakların yönetimi kontrol altına alınmalı,  toplanan verilerle kayıplar sürekli denetim altında tutulmalı, yeni yöntemler kullanılarak israflar minimize edilerek üretim yapılmalıdır. Bu da ancak ve ancak dijital dönüşümle mümkündür. Üretim sahaları bilgisayarlarla kontrol altına alınmalı ve kaynakların yönetiminde yapay zeka gibi, artırılmış gerçeklik gibi dijital dönüşümü tetikleyen yeni teknolojiler kullanılmalıdır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dolayısı ile malını dünyaya satmaya çalışan ihracatçı üreticiler bu yeni dünya düzeninde eski yöntemleriyle üretim yaptıkları sürece rekabet edemeyeceklerdirler. Bırakalım ihracat yapmayı yaşama şansları dahi kalmayacaktır. &lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Bu Yıl Tanıtım, Gelecek Yıl İhracat!</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/bu-yil-tanitim-gelecek-yil-ihracat/</link>
                    <description>Şirketlerin verimliliğini artırıcı çalışmalar yapan İletişim Yazılım, AR-Ge alanında yaptığı projelerle ihracatın kapısını aralamayı planlıyor. Bugüne kadar ürünlerin olgunlaşmasını beklediklerini açıklayan İletişim Yazılım Yönetim Kurulu Başkanı Tuncer Hatunoğlu "2019 yılını özellikle tanıtım açısından hazırlık yılı olarak görüyoruz. 2020'den itibaren hedefimiz ihracat yapmak" dedi.</description>
                    <content>&lt;p&gt;Bursa'da 25 yıl önce kurulan İletişim Yazılım firması, verimliliği artırıcı bilgi sistemleri alanında faaliyetini sürdürüyor. Üretim yapan işletmelerin yaşanan problemlerini tespit eden şirket, yaşanan kayıpları asgari düzeye indirecek çalışmalar ortaya koyuyor. Sektördeki gelişmeleri en yakından takip eden işletme, bu alanda özgün çalışmalar da gerçekleştiriyor. Daha önce her işletmeye ayrı proje sunan İletişim Yazılım, 2007'den sonra Manufacturing Execution System(MES) ile karşılaşarak, farklı bir yazılıma imza attı. CoralReef isimli yazılım ile önce Bursa ardından da Türkiye genelinde üretim alanında faaliyet gösteren firmalara çözüm ortaklığı sunuyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2018'DE ARGE'Yİ KURDULAR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gazcılar'da 550, Ulutek'te 50 metrekarelik alanda hizmet verdiklerini açıklayan İletişim Yazılım Yönetim Kurulu Başkanı Tuncer Hatunoğlu, AR-Ge merkezinin 2018 yılının Ekim ayında resmi olarak faaliyete geçtiğini hatırlattı. Şirket genelinde toplam 50 kişiye istihdam sağladıklarını söyleyen Hatunoğlu, 35'inin Ar-Ge çalışanlarından oluştuğunu belirterek, bunları elektrik, mekatronik, bilgisayar, endüstri mühendislerinden oluştuğunu ekledi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ekip çalışmasına önem verdiklerinin altını çizen Hatunoğlu, farklı disiplinlerde çalışanlarla başarılı sonuçlar alduklarını kaydetti. Yıllar içinde şirkette bir metodoloji geliştirdiklerini de belirten Hatunoğlu, &quot;Ar-Ge aynı zamanda bir disiplin işi. Mesai saati disiplininden bahsetmiyorum. Çalışma disiplini ve bilgiyi paylaşabilmek, araştırabilmek, bu konudaki istekler önemli&quot; diye konuştu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kendi açılarından Endüstri 4.0'ı 'Sanayide yeni teknolojiler kaullanarak, verimliliğin artırılması projesi' olarak tanımlayan Hatunoğlu, bunun tamamıyla işleriyle örtüştüğünü söyledi. Bir firmanın verimliliğini artırması için öncelikle kendisini ölçebilmesinin önemine işaret eden Hatunoğlu, CoralReef'i kullanarak, yaptıkları çalışmaları anlattı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DİKİNE VERİMLİLİK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kendi geliştirdikleri sistemde öncelikle fabrika sahasını ve kaynaklarını yöneterek, verimliliklerini ortaya koyduklarını anlatan Hatunoğlu, tek düze iş yaparken, gözden kaçan durumların olduğunu hatırlatarak, &quot;Tespitlerimizden sonra, dikine verimlilik asına ortaya koyduğumuz projelerimiz bulunuyor. Yaşadığımız bir örnekten yola çıkarsak, büyük bir deponuz var. 10 tane forklift gidip gelerek, malzemeleri yerinde  alıp, gideceği yere koyuyor. Her forkliftin başında da operatör çalışıyor. Bir yandan da 'İşler yetişmiyor, malzeme bekliyor! diyorsunuz. Burada forklift yönetimine yönelik dikine bir çözüm geliştirdik. Hangi forklift nerede? Neresi ihtiyaç gösteriyor? Boş olduğunu bana ne zaman bildirdi? Nerede malzeme bekliyor? Bunları eşleştirerek, forklift operaatörünün önüne direkt 'Şimdi şuraya git' 'Şunu yap' talimatını çıkartıyoruz. Bu projemiz hayata geçiriliyor. Bu işletme aynı işi 5 forklift ile daha kaliteli ve hızlı bir şekilde yapabilecek. Bu verimlilik adına katabildiğimiz önemli projelerden birisi&quot; dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ENDÜSTRİ 4.0&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anlattıklarının yapılabilmesi için önce sahada bütün verimliliğin analiz edilmesi gerekliliğinin altını çizen Hatunoğlu, buradakizorluğun sahada çalışan insan datasının sisteme girmesi olduğunu kaydetti. Hatunoğlu, &quot;Buraya koyduğumuz bir cihaz ile makine ürünü biliyor ve ürün esnasında planlamadan gelen iş emrine göre 'Doğru ürün gelmiş mi? Planlamaya göre ben bu işi mi yapıyorum?' konularını kontrol ediyor. Kabul ettiyse makinenin çalışmasına onay veriyor. Yoksa makine çalışmıyor. Böylelikle işçiye ekstra 'Veri Gir' demeye gerek kalmıyor. Buraya giren malzeme, hepsi elektronik ortamda etiketleniyor. Makine tarafından da verilerin ana sisteme yüklenip, planlama tarafında öngörülen üretimin sahada bilfiil yapılıp yapılmadığını görebiliyorsunuz. Bu endüstri 4.0'ın istediği konuşardan bir tanesi. Patenti aldık. Bu alanda çalışmamız dabir yandan devam ediyor&quot; diye konuştu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YURT DIŞI İLE REKABET EDEBİLECEK SEVİYEDEYİZ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yapay zeka konusuna önem verdiklerini açıklayan Hatunoğlu, karar verme mekanizmaları üzerinde çalıştıklarını kaydetti. Şirketin iç piyasaya çalıştığını hatırlatan Hatunoğlu, bugüne kadar ürünlerin ürünlerin olgunlaşmasını beklediklerini kaydetti. Son yıllardaki döviz artışının yurt dışında daha rekabetçi olabileceklerini gösterdiğini belirten Hatunoğlu, &quot; Servis verme yönünden kendi verimliliğimizi hep ölçtük. Ekibimizi de buna göre geliştirdik. Kendi bilgi sistemlerimizi de buna göre hazırladık. Yurt dışına bu hizmetleri götürdüğümüzde rekabet edebileceğimizi gördük. 2019 yılını özellikle tanıtım açısından hazırlık yılı olarak görüyoruz. Gerek ABD'deki Arizona Üniversitesi ile gerek Almanya'da Aachen Üniversitesi ile işbirliklerimizi geliştiriyoruz. 2020'den itibaren hedefimiz ihracat yapmak&quot; dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DARBOĞAZ NİTELİKLİ İNSAN GÜCÜ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Türkiye'deki Ar-Ge teşviklerinin çok değerli olduğunu vurgulayan Hatunoğlu, nitelikli insan kaynağının korunmasının da önemini belirterek, &quot;Beyin göçünün geri dönüşü için önlem alınmalı. Ar-Ge konusunda ciddi teşvikler var. Ülkemizin Ar-Ge yapmaktan başka çaresi yok. Burada da bir bilinç var ama  burada darboğaz nitelikli insan gücünde kaldı&quot; diye konuştu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YÜZDE 8-10 VERİMLİLİK CİDDİ BİR ARTIŞ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dokuma tezgahlarında yaptıkları bir çalışmadan da örnek veren Hatunoğlu, burada en önemli problemlerinden birisinin tahar ve düğüm operasyonu olduğunu belirterek, &quot;Dokuma tezgahı mesela 500-1000 devirle çalışır. Arka tarafta çözgü, malzeme bittiğinde buraya takılması; yenisinin yapılması 1-1,5 saati alır. 100'e yakın tezgahı olan bir işletmede bu çözgülerin, boş makinenin kalmaması çok kritiktir. Dokuma işletmelerine yönelik, çözgü yönetimini takip edebilecek yazılım geliştirdik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/WhatsApp Image 2019-08-24 at 15.37.19-1.jpeg&quot; style=&quot;width: 545px; height: 900px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hürriyet, 24.08.2019&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Sheraton Bursa Hotel'de "Dönüşen Dünyanın Teknoloji Platformu" etkinliğindeyiz.</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/sheraton-bursa-hotel-de-donusen-dunyanin-teknoloji-platformu-etkinligindeyiz/</link>
                    <description>Sheraton Bursa Hotel'de "Dönüşen Dünyanın Teknoloji Platformu" etkinliğindeyiz.</description>
                    <content>&lt;p&gt;Bilişim ve endüstri sektöründen birçok firmanın biraraya geldiği Dönüşen Dünyanın Teknoloji Platformu'nda teknolojik gelişmelerin ne denli takip edildiği, nelere gebe olabileceği üzerine konuşmalar gerçekleştirildi. İletişim Yazılım olarak işletmelerin sürdürülebilirliklerini sağlamak adına üretim verimliliğini ana konu alan ürünümüz CoralReef hakkında Satış Pazarlama Direktörü Çağla Karayel &quot;MES ile fabrikalarda dijitalleşme:CoralReef&quot; adlı sunumunu gerçekleştirdi. &lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>"IRC Otomotiv Dijital Dönüşüm çalışmalarında CoralReef MES çözümünü seçti."</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/irc-otomotiv-dijital-donusum-calismalarinda-coralreef-mes-cozumunu-secti/</link>
                    <description>IRC Otomotiv Dijital Dönüşüm çalışmalarında CoralReef MES çözümünü seçti.</description>
                    <content>&lt;p&gt;Hava süspansiyon sistemleri üreten ve süspansiyon körüğü üretiminde liderliğe yükselen IRC otomotiv; üretimde verimliliği artırmak, insan hatalarını en aza indirmek, üretimde dijitalleşme çalışmaları için &quot; Akıllı Fabrika Çözümü&quot;müz CoralReef ile süreçlerine devam ediyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/rc.jpg&quot; style=&quot;width: 900px; height: 900px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>İlk 500’de, Bursa’nın gururu: İletişim Yazılım</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/ilk-500-de-bursa-nin-gururu-iletisim-yazilim/</link>
                    <description>İlk 500’de, Bursa’nın gururu: İletişim Yazılım</description>
                    <content>&lt;p&gt;Türkiye’nin bilişim alanındaki en kapsamlı araştırması olan “İlk 500 Bilişim Şirketi” araştırmasının 2018 yılı sonuçları açıklandı. BTHaber ve M2S Araştırma şirketi tarafından yapılan Bilişim 500 araştırmasının sonuçlarında İletişim Yazılım da yer alarak Bursa’nın gururu olmayı başardı. Araştırma sonuçları, İletişim Yazılım’ın yerli üretici sıralamasındaki başarısının da altını çizdi. Sektördeki 1000’i aşkın firmanın veri paylaşımı ile hazırlanan araştırmada, “Türkiye Merkezli Yerli Üretici – Yazılım” kategorisinde İletişim Yazılım 81’inci olarak önemli bir başarıya imza attı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Zamanın dişlileri bilişim sektörü için dönüyor” mottosuyla 20.'ncisi düzenlenen Bilişim 500 araştırmasında, bilişim teknolojileri alanında 45 kategoride sıralama yapıldı. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Konuyla ilgili değerlendirmede bulunan İletişim Yazılım Genel Müdür Yardımcısı Selçuk Şen, “Türkiye’nin ilk 500 bilişim listesinde yer almaktan gurur duyduk” dedi. 1994 yılında Bursa’da kuruldukları günden bu yana Türkiye’nin birçok yerinde; 20 yıllık kanıtlanmış tecrübe ve yüzde 100 yerli sermaye ile birçok sektörde hizmet verdiklerine dikkat çeken Şen; “Bugün bilişim sektörünün kalbinin birçok sektörde olduğu gibi İstanbul olduğunu söylemek mümkün. İletişim Yazılım olarak bugüne kadar Bursa’nın değerleri, sanayisi ve ekonomisi ile büyümeyi hedefleyen, bu çerçevede ülke ekonomisine katma değer sağlayan bir işletme olmayı hedefledik. Bugün genel listenin 436’ncı sırasında olabiliriz ancak gelecek hedefimiz Bursa ile birlikte Bursa’nın bir markası olarak daha yüksek başarıyı göstermek olacaktır” diye konuştu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SEKTÖRÜN GELİŞİMİ İÇİN ÖNEMLİ!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2019 yılının seçimler nedeniyle işletmeler için zor geçtiğine, bu yıl yaşanan olayların ise işletmeleri tedbirli davranmaya yönelttiğini vurgulayan Şen, ‘Türkiye’nin ilk 500 Bilişim Şirketi’ gibi araştırmaların gelecek için atılan adımlara ışık tuttuğuna dikkat çekti. Bilişim sektöründe yaşanan gelişmelerin diğer sektörleri birebir etkilediğine ve çağı yakalamak için atılan adımlarda bilişim sektörünün öncü olması gerektiğini söyleyen Şen, “Bugün ülke olarak Endüstri 4.0 yakalamak için uğraşıyoruz. Bu devrimin sadece sanayide yaşanacağını düşünmek hata olur. Dünyadaki gelişmelere baktığımızda hizmet, sağlık, ulaşım gibi tüm sektörler etkileniyor. Eğer bu devrimi yakalayamazsak gelecek için bizi çok büyük sıkıntılar bekleyecek demektir. Bilişim sektörü üzerinde böyle bir sorumluluk varken, özellikle yerel işletmeler olarak daha sağlam adımlarla daha hızlı ilerlememiz gerekiyor. Sektör olarak ne durumda olduğumuzu, ne kadar hızlı geliştiğimizi, nelere ihtiyaç duyduğumuzu, iş ortaklıkları anlamında nasıl ilerlememiz gerektiğine ışık tutan bu tür araştırmalar çok önemli” diye konuştu.&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Geleceğin Üretim Vizyonu: "Akıllı fabrika Çözümleri"</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/gelecegin-uretim-vizyonu-akilli-fabrika-cozumleri-509/</link>
                    <description>Geleceğin Üretim Vizyonu: "Akıllı fabrika Çözümleri"</description>
                    <content>&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geleceğin üretim anlayışına “Akıllı Fabrika Çözümleri” sunan İletişim Yazılım tarafından düzenlenen, “MES ve BPM Çözümlerimiz ile Dijital Dönüşüm - Akıllı Fabrikalar” etkinliği fabrikalarda üretimden sorumlu tüm disiplinleri bir araya getirdi. Gebze Workinn Hotel’de yapılan etkinlikte Dünya’dan örneklerle Endüstri 4.0, MES ve BPM Dijital Çözümler, başarı hikayeleri ve akademik yaklaşımlardan oluşan yedi oturum gerçekleştirildi.  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelişmiş ülke ekonomilerinin fabrikalarda verimliliği arttırmak ve maliyetleri düşürmek için Akıllı Fabrikalar’a verdiği önem ve çalışmalar her geçen gün artarken, Akıllı Fabrika kavramı ülkemizde de hayata geçmeye başladı. Akıllı Fabrika Çözümleri ile geleceğin üretim anlayışını yakalamak isteyen işletmelere çözüm ortağı olan İletişim Yazılım tarafından düzenlenen “MES ve BPM Çözümlerimiz ile Dijital Dönüşüm - Akıllı Fabrikalar” etkinliği fabrikalarda üretimden sorumlu farklı disiplinleri bir araya getirdi. Gebze Workinn Hotel’de yapılan etkinlikte Dünya’dan örneklerle Endüstri 4.0, MES ve BPM Dijital Çözümler, başarı hikayeleri ve akademik yaklaşımlardan oluşan yedi oturum gerçekleştirildi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EN HIZLI GELİŞİM YAZILIM SEKTÖRÜNDE YAŞANIYOR!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dünya tarihi boyunca devrim olarak tanımlanan birçok gelişme yaşandığını belirten İletişim Yazılım Yönetim Kurulu Başkanı Tuncer Hatunoğlu, makinelerin haberleşebildiği, hızlı ve güvenli veri girişinin yapılabildiği, üretimin anlık olarak izlenebildiği ve raporlanabildiği fabrikalardan oluşan bir gelişmenin bir devrimden öte bir evrim olduğunu belirtti. Dünya üzerinde yaşayan her canlıyı etkileyen bu evrimin bugüne kadar yaşanan en büyük ve en hızlı değişim olduğunu söyleyen Hatunoğlu, “Bu değişimin baş aktörü ise yazılım sektörüdür” dedi. Endüstri 4.0 ve Akıllı Fabrika Çözümleri hakkında açıklamalarına devam eden Hatunoğlu, İletişim Yazılım’ın son yıllarda yaşanan bu değişimi yakında takip ettiğini ve çağı yakalamak isteyen işletmelerin çözüm ortağı olduklarını dile getirdi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YATIRIMIN GERİ DÖNÜŞÜ 3 - 24 AY ARASINDA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İletişim Yazılım Genel Müdür’ü Selçuk Şen, “MES ile Fabrikalarda Dijitalleşme: CoralReef” sunumunu gerçekleştirdi. MES (Manufacturing Execution Systems – Üretim Yönetim Sistemi) Sistemleri’nin hammaddenin girişinden, başlayarak ürünün teslimine kadar geçen sürede, makine, malzeme ve insan kaynaklarının en verimli şekilde kullanılmasını sağladığını dile getiren Şen, bu noktada yapılan yatırımların sektör, kapsam ve modüllere göre 3 - 24 ay arasında geri döndüğüne dikkat çekti. Türkiye’de İmalat Sanayi İşletmeleri’nde dijitalleşmenin önemini vurgulayan Şen, dönüşüm seviyelerinin şu anda strateji, planlama, uygulama aşamaları kat etmiş ve henüz dijitalleşme yolunda adım atmamış imalat işletmelerinin istatistiksel olarak dağılım oranlarından bahsetti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BAŞARI HİKAYELERİ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Program kapsamında gıda sektörünün ve güvenlikli basım sektörünün öncü firmalarından mevcut müşterilerimiz referans konuşması yaparak fabrikalarında hayata geçirdikleri çalışmaları ve yakaladıkları başarıyı paylaştı. Sistemin kullanıcı dostu ekranlara sahip olduğu, fire takibinin yapılabildiği, depoda sayım işlemlerinin yapılıp analiz edilebildiği, hem ileriye yönelik hem de geri dönük izlenebilirlik sağlanabildiği, MES ve ERP sistemlerinin arasındaki farkın neden vurgulanması gerektiği konuşmacılar tarafından detaylı bir şekilde ele alındı.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/mes012019-2.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 600px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/mes022019-1.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 600px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/mes032019-2.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 600px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/mes042019-1.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 600px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>MES ve BPM Çözümlerimiz ile Dijital Dönüşüm - Akıllı Fabrikalar</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/mes-ve-bpm-cozumlerimiz-ile-dijital-donusum-akilli-fabrikalar/</link>
                    <description>GELECEĞİN ÜRETİM VİZYONU: “AKILLI FABRİKA ÇÖZÜMLERİ”</description>
                    <content>&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geleceğin üretim anlayışına “Akıllı Fabrika Çözümleri” sunan İletişim Yazılım tarafından düzenlenen, “MES ve BPM Çözümlerimiz ile Dijital Dönüşüm - Akıllı Fabrikalar” etkinliği fabrikalarda üretimden sorumlu tüm disiplinleri bir araya getirdi. Almira Otel’de yapılan etkinlikte Amerika ve Dünya’dan örneklerle Endüstri 4.0, MES ve BPM Dijital Çözümler, başarı hikayeleri ve akademik yaklaşımlardan oluşan yedi oturum gerçekleştirildi.  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelişmiş ülke ekonomilerinin fabrikalarda verimliliği arttırmak ve maliyetleri düşürmek için Akıllı Fabrikalar’a verdiği önem ve çalışmalar her geçen gün artarken, Akıllı Fabrika kavramı ülkemizde de hayata geçmeye başladı. Akıllı Fabrika Çözümleri ile geleceğin üretim anlayışını yakalamak isteyen işletmelere çözüm ortağı olan İletişim Yazılım tarafından düzenlenen “MES ve BPM Çözümlerimiz ile Dijital Dönüşüm - Akıllı Fabrikalar” etkinliği fabrikalarda üretimden sorumlu farklı disiplinleri bir araya getirdi. Almira Otel’de yapılan etkinlikte Amerika ve Dünya’dan örneklerle Endüstri 4.0, MES ve BPM Dijital Çözümler, başarı hikayeleri ve akademik yaklaşımlardan oluşan yedi oturum gerçekleştirildi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EN HIZLI GELİŞİM YAZILIM SEKTÖRÜNDE YAŞANIYOR!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dünya tarihi boyunca devrim olarak tanımlanan birçok gelişme yaşandığını belirten İletişim Yazılım Yönetim Kurulu Başkanı Tuncer Hatunoğlu, makinelerin haberleşebildiği, hızlı ve güvenli veri girişinin yapılabildiği, üretimin anlık olarak izlenebildiği ve raporlanabildiği fabrikalardan oluşan bir gelişmenin bir devrimden öte bir evrim olduğunu belirtti. Dünya üzerinde yaşayan her canlıyı etkileyen bu evrimin bugüne kadar yaşanan en büyük ve en hızlı değişim olduğunu söyleyen Hatunoğlu, “Bu değişimin baş aktörü ise yazılım sektörüdür” dedi. Endüstri 4.0 ve Akıllı Fabrika Çözümleri hakkında açıklamalarına devam eden Hatunoğlu, İletişim Yazılım’ın son yıllarda yaşanan bu değişimi yakında takip ettiğini ve çağı yakalamak isteyen işletmelerin çözüm ortağı olduklarını dile getirdi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YATIRIMIN GERİ DÖNÜŞÜ 3 - 24 AY ARASINDA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İletişim Yazılım Genel Müdür’ü Selçuk Şen, “MES ile Fabrikalarda Dijitalleşme: CoralReef” sunumunu gerçekleştirdi. MES (Manufacturing Execution Systems – Üretim Yönetim Sistemi) Sistemleri’nin hammaddenin girişinden, başlayarak ürünün teslimine kadar geçen sürede, makine, malzeme ve insan kaynaklarının en verimli şekilde kullanılmasını sağladığını dile getiren Şen, bu noktada yapılan yatırımların sektör, kapsam ve modüllere göre 3 - 24 ay arasında geri döndüğüne dikkat çekti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ALKA GROUP VE BEŞEL BASIM BAŞARI HİKAYESİ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CoralReef Üretim Yönetim ve Denetim Sistemi ile verimliliklerini arttırmayı başaran Alka Group Üretim Planlama ve ERP Sorumlusu Ömer Bahadır Öztürk, proje öncesi durum ve sonrası hakkında bilgi verdi. Proje öncesinde üretim süreçlerinin manuel olarak yürütüldüğünü ve üretimdeki dinamiklerin çok zor takip edildiğini söyleyen Öztürk, anahtar kelimelerin izlenebilirlik ve verimlilik olduğunu belirtti. Öztürk; “CoralReef sayesinde şu an üretimimizin her aşamasını anlık olarak izleyebiliyor ve aksi bir durumda anında müdahale edebiliyoruz. Üretimde ‘zaman’ faktörü çok önemli bir maliyet. Bu noktada sağladığımız fayda ile hat bazında üretim kapasitemizi de arttırmış olduk.” dedi.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beşel Basım Bilgi Sistemleri Müdürü Emre Çetinkan ise, MES ve Shop Floor Control Sistemlerinin arasındaki farkı vurgulayarak MES’in işletmelerine kattığı katma değerler hakkında bilgi verdi. Sahanın makineler üzerinden online bilgi alarak izlenmesinin, kişiye bağımlığının azaltılmasının, firelerin kayıt altında tutularak kayıpların izlenmesinin öneminin üzerinde durdu.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/2-2.jpeg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 600px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/res1.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 467px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/res2.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 467px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; &lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Endüstri 4.0 Uygulamaları Zirvesi’ndeki ilginiz için teşekkür ederiz.</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/endustri-4-0-uygulamalari-zirvesi-ndeki-ilginiz-icin-tesekkur-ederiz/</link>
                    <description>Endüstri 4.0 Uygulamaları Zirvesi’ndeki ilginiz için teşekkür ederiz.</description>
                    <content>&lt;p&gt;Endüstri 4.0 Uygulamaları Zirvesi &amp; Sergisi’nde ziyaretçilerimizi, güncel teknolojilerle geliştirilmiş yazılımların uygulandığı örnek projelerimiz hakkında bilgilendirdik. Standımızı ziyaret eden tüm katılımcılara, teşekkür ederiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; font-size: 15px; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/etkinliktesekkur1.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 782px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>3 Kasım’da “Gelişen Teknoloji: Gençlik Girişimcilik Paneli”ndeyiz.</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/3-kasim-da-gelisen-teknoloji-genclik-girisimcilik-paneli-ndeyiz/</link>
                    <description>3 Kasım’da “Gelişen Teknoloji: Gençlik Girişimcilik Paneli”ndeyiz.</description>
                    <content>&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/gelisenteknoloji.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 800px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Dijital Dönüşüm İle Geleceğe Hazır Olun!</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/dijital-donusum-ile-gelecege-hazir-olun/</link>
                    <description>ST Endüstri 4.0 Dergisi Röportaj Soruları</description>
                    <content>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ST ENDÜSTRİ 4.0 DERGİSİ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RÖPORTAJ SORULARI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ST:      Sanayinin dijital dönüşümüne ürünleriniz nasıl hizmet ediyor?  Bu anlamda şirket vizyonunuzu öğrenebilir miyiz?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İletişim Yazılım olarak 25 yıldır, işletmelerin rekabet güçlerini artırabilmek için yola çıktıkları Endüstri 4.0’a geçiş yolculuklarında, dijital olgunluk seviyelerini geliştirecek ve verimliliklerini artıracak Akıllı İşletme Ürünleri üretiyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dünya litaratüründe MES (Manufacturing Execution System) olarak bilinen Üretim Yönetim Yazılımı üretmekteyiz. Üretim sahasından anlık verilerin toplanması ile işletmelerin temelde fiili maliyetlerini yönetmelerini hedefliyoruz. Verimliliği artırarak işletmelerin maliyetlerini miniminize etmelerine yardımcı oluyoruz. CGI’nın MES Product Survey araştırmalarında da yer alan MES ürünümüz CoralReef ile işletmelerin anlık verilerle yönetilmesini ve maliyetlerini düşürmelerini sağlamak en önemli hedeflerimizden biridir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BPM (Business Process Management) çözümümüz ManageMind yazılımımızla işletmelerin örgüt kültürünün oluşturmalarını ve bilgisayar ortamında dijitalleşmelerini sağlıyoruz. Bu yazılımımızla kağıt kullanımı minimuma inmekte ve işletmeler tüm süreç aşamalarını ve KPI (Key Performance Indicator)’larını izleyebilmektedir. Böylelikle süreç performansı izlenerek darboğaz noktaları takip edilebilmektedir. Ayrıca ISO standartlarının gerektirdiği tüm dokümante işler yazılımımız ile hızlı ve güvenli şekilde gerçekleştirilebilmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vizyonumuz MES ve BPM konularında ulusal pazarda lider olmaktır. Bu doğrultuda 25 yıldır çalışan işletmemiz her geçen gün yeni referanslarıyla gücünü artırmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ST:      Endüstri 4.0 Uygulamaları Zirve ve Sergisi'nde hangi konulara odaklanacaksınız, okuyucularımızla detaylıca paylaşır mısınız?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akıllı İşletme Çözümleri ana stratejimiz olup, güncel teknolojilerle geliştirilmiş yazılımlarımızla katılımcıları örnek projelerimizle bilgilendirmeyi hedeflemekteyiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CoralReef MES ürünümüz ile Makine Çizelgeleme, Kalite Kontrol, Üretimden Veri Toplama (Shop Floor Kontrol), Bakım Yönetimi, Kalıp/Takım Yönetimi, Depo ve Sevkiyat Yönetimi konuları ağırlıklı olarak dijital anlamda verilerin toplanması ve yönetilmesinde çözümlerimi paylaşmayı hedefliyoruz. CoralReef ile verimlilik ve izlenebilirliğin nasıl sağlanabileceği, ne tür analizler yapılabileceği, OEE, PPM gibi işletmeler için olmazsa olmaz Anahtar Performans Göstergelerinin nasıl izleneceği hakkında bilgilendirme yapmayı hedefliyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ManageMind ürünümüz ile ise Süreç Yönetimi, Doküman Yönetimi, Varlık Yönetimi, Proje Yönetimi, İnsan Kaynakları Yönetimi, Performans Yönetimi, Anket Yönetimi gibi süreçlerin dijitalleştirilmesi konusunda paylaşımlar gerçekleştireceğiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ST:      Hedeflerinizde hangi sektörler var?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İletişim Yazılım olarak sektör bağımsız olarak faaliyet göstermekteyiz. Ağırlıklı olarak ise Gıda, Savunma ve Havacılık Sanayi, Plastik Sektörü, Kauçuk Sektörü, Makine Sektörü, Cam Sektörü, Tekstil Sektörü, Otomotiv Sektörü gibi farklı sektörlere hizmet vermekteyiz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zirvede sektörel bazda başarılı referanslarımız hakkında da bilgi vermeyi hedefliyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ST:      Bu sektörlere ilişkin olarak Zirve'de hangi ürün/çözümlerinizi tanıtacaksınız? Markanızın geliştirdiği başarılı Endüstri 4.0 uygulamalarını aktarır mısınız?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zirve’de Akıllı İşletme Çözümlerimizi tanıtacağız. MES çözümü olan CoralReef’i, BPM çözümü olan ManageMind’i ve Entegrasyon aracımız olan IMT’yi öncelikli olarak tanıtacağız. Yine talep tahminleme, sipariş aktarımı, fason yönetimi, konfigürasyon yönetimi gibi konularda geliştirdiğimiz spesifik çözümlerimizi de aktarmayı hedefliyoruz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabrikaların planlamadan sevkiyata kadar süreçlerini dijital ve anlık olarak yönetmelerini sağlayan, farklı ERP’lerle entegrasyon imkanı veren, makinelerle haberleşen CoralReef ürünümüz ile başarılı projelerimizi aktarmayı hedeflemekteyiz. Barkod, karekod, RFID vb. teknolojilerle desteklenen CoralReef ile daha hızlı, anlık, hatasız veri girişleri mümkün olabilmektedir. PLC entegrasyonu ile; farklı tip ve modeldeki makinelerin üretim adedi, duruş bilgisi, çevrim zamanı gibi temel üretim bilgilerinin yanında sıcaklık, basınç, devir hızı, kaynak sıcaklığı, regraj değeri gibi proses parametreleri de yazılımımızın raporlama ve analiz modülüyle kullanıcılara sunulmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İzlenebilirlik ile, işletmelerin geriye doğru analiz yapma ve problemin kaynağını tespit etmeleri mümkün olmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OEE analizi ile toplam ekipman verimliliği sistem tarafından raporlanabilmekte ve kayıpların detaylı analizleri sistem üzerinden gerçekleştirilebilmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ST:      Size göre Endüstri 4.0 Uygulamaları Zirve ve Sergisi'nin Türkiye endüstrisine katkısı neler olacak? Sizin beklentileriniz neler?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rekabet koşullarının her geçen gün daha zorlaştığı günümüzde, Endüstri 4.0 geçişi işletmeler için kaçınılmaz hale gelmiştir. Global pazarda rakip firmalar ile rekabet edebilmek adına işletmelerin müşteriye özel üretim gerçekleştirmek, süreçlerin dijitalleştirilerek hatasız ve minimum maliyet ile üretim sağlamak öncelikli hedefler arasında olmalıdır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu kapsamda, çözümler ile işletmelerin bir araya gelerek partner firmalar haline gelmeleri ve projeler oluşturmaları kritik ve önemli olacaktır&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Özellikle yerlileşmenin öneminin daha çok anlaşıldığı bu dönemde ulusal çözümlerin, işletmelerle tanıştırılması çok büyük önem arz etmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu etkinlikte çözümlerimizi işletmelerle buluşturmak ve bilgi alışverişinde bulunabilmek en büyük beklentimiz olacaktır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ST:      Pazarı büyütebilme adına sizin önerileriniz nelerdir?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Firmaların Endüstri 4.0 konusunda ürettiği çözümlerin başarı hikayeleri ile işletmelere ulaştırılması Pazar açısından önemlidir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Özellikle verimlilik ve kayıpların analizi ile işletmelerin neler kazanacağı, fiili maliyetlerini yöneterek ne tür kazanımlar elde edebileceği ülke ekonomisi için de büyük önem arz etmektedir. Uluslararası rekabetin her geçen gün zorlaştığı günümüzde, işletmeler verimliliğe odaklanmak zorundadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verimlilik çalışmaları her işletme için süreklilik sağlanması gereken bir olgudur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bu bağlamda yapılacak çalışmaları önceliklendirmek, planlamak ve sonuçlarını değerlendirmek için verimliliğin sürekli gerçek datalarla izlenebiliyor olması gerekir. Bu nedenle işletmelerin MES sistemlerini kurmaları çok önem arz etmektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayrıca dijitalleşmenin öneminin ve bunun artık bir zorunluluk haline geldiğinin sanayi tarafından daha fazla anlaşılması ülke ve Pazar açısından çok büyük önem arz etmektedir. Bu nedenle bu tarz zirveler bilginin paylaşılması ve çoğalması açısından kritiktir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; &lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>İletişim Yazılım’da Eğitimler Devam Ediyor.</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/iletisim-yazilim-da-egitimler-devam-ediyor/</link>
                    <description>İletişim Yazılım’da Eğitimler Devam Ediyor.</description>
                    <content>&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/izgoren11.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 800px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>İletişim Yazılım Yapay Zekayı İşe Aldı!</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/iletisim-yazilim-yapay-zekayi-ise-aldi/</link>
                    <description>İletişim Yazılım Yapay Zekayı İşe Aldı!</description>
                    <content>&lt;p&gt;'Akıllı işletme &lt;strong&gt;®&lt;/strong&gt;', 'Akıllı Fabrika ®', 'Akıllı Hastane ®' ifadelerinin isim haklarını alıp. MES yazılımlarını geliştirmeye başlayan İletişim Ya­zılım, projelerinde Endüstri 4.0’ ı altyapısını da oluşturuyor. TÜBİ­TAK ve KOSGEB’e başvurularım yaptıkları iki Ar-Ge projesi üzerin­de çalıştıklarını söyleyen İletişim Yazılım Genel Müdürü Tuncer Hatunoğlu, &quot;Bünyemizde yapay zeka bölümü oluşturarak, müşterileri­mizin üretim yönetimi süreçleri­ne akıl katmayı hedefliyoruz” de­di. Tekstilden otomotive kadar pek çok sektör için yazılım geliştirdik­lerini belirten Tuncer Hatunoğlu şöyle konuştu:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Üretim isletmeler iııeakıl katan, verimlilik artırıcı projeler yapmak üzere CoralReef, diğer bir deyişle MES (imalat yürütme çözümleri) ve stratejik yönetim üzerine geliş­tirdiğimiz ManageMind adında iki yazılımı geliştirmek üzere yola çık­tık. 10 yılı aşkın süredir bu yazılım­ları ihtiyaca göre zenginleştirdik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bursa başta olmak üzere Sivas’tan Konya’ya Niğde’den İstanbul, An­kara’ya kadar pek çok üretici fir­maya hizmet veriyoruz.” Dünyadaki yazılım teknolojileri ile yazılım geliştirme araçlarını yakından takip ettiklerini ifade eden Tuncer Hatunoğlu. 2007 yılı iti­bari ile paket yazılım geliştirmeye başladıklarım aktardı. Hatunoğlu, &quot;Tekstil sektörü için yazılım geliş­tirerek başladık ama bugün sektör­lerden bağımsız olarak çalışıyoruz. Otomotiv, gıda, tekstil gibi sektör­lerde ayrıca uzmanlaştık. Mev­cut müşteri portföyümüzün yüzde 50’sini İstanbul’da faaliyet göste­ren firmalar oluşturuyor. 2018’deki öncelikli hedefimiz de İstanbul’da bölge müdürlüğü açıp, or­ganizasyonumuzun bir kısmını burada oluşturmak, müş­terilerimize yakın olmak&quot; dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Türkiye’de faaliyet gösterme ka­rarı alan yabancı danışmanlık şir­ketlerinin ihtiyaç duyduğu yazı­lımları da geliştirdiklerinin bilgisi­ni veren Hatunoğlu, “Uluslararası işbirliklerine açığız ve halihazırda bu alanda çalışmalar yürütüyoruz. Alman bir firma ile anlaşmaya var­mak üzereyiz. Bu hamlemiz yurtdışına açılmamızın da altyapısını sağlıyor” diye konuştu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;'Müşterilerimizin dijital dönüşüm politikalarını belirliyoruz'&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yaklaşık 8 yıl önce 'Akıllı işletme &lt;strong&gt;®&lt;/strong&gt;', 'Akıllı Fabrika ®', 'Akıllı Hastane ®' ifadelerinin isim haklarını alarak ve MES yazılımlarını geliştirmeye başlayarak, Endüstri 4.0’ ın altyapısını oluşturduklarını belirten Tuncer Hatunoğlu, halen TÜ­BİTAK ve KOSGEB’e başvurulan­ın yaptıkları iki yeni Ar-Ge projesi üzerinde çalıştıklarının da bilgi­sini verdi. Hatunoğlu. “Yapay zeka kavramının iş dünyasına çok farklı şeyler getireceğinin bilincindeyiz. İçimizde yapay zeka bölümü oluş­turarak, bugüne kadar ürettiğimiz çözümlerin arkasında akıl katabi­leceğiniz yapay zeka uygulamala­rıyla ürünlerimizi zenginleştirme hedefindeyiz&quot; dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hatunoğlu, konunun akademik düzeyde de anlaşılması ve alt yapısının oluşturulması için Bursa Tek-nik Üniversitesi Endüstri Mühen­disliği Bölümünde üretim yöneti­mi, endüstri 4.0, MES gibi alanlarda mesleki dersler vererek, sektöre ye­tişmiş iş gücü kazandırmayı amaç­ladıklarını da sözlerine ekledi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Tuncer Hatunoğlu Mühendis Adayları ile Endüstri 4.0 Konulu Seminer de Buluştu</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/tuncer-hatunoglu-muhendis-adaylari-ile-endustri-4-0-konulu-seminer-de-bulustu/</link>
                    <description>BUSİAD mühendis adaylarına Endüstri 4.0’ı anlattı</description>
                    <content>&lt;p&gt;BUSİAD ile Uludağ Üniversitesi iş birliği ile organize edilen “Endüstri 4.0” konulu seminer, Prof. Dr. M. Mete Cengiz Kültür Merkezi’nde gerçekleştirildi. BUSİAD Üyesi ve İletişim Yazılım Genel Müdürü Tuncer Hatunoğlu’nun konuşmacı olduğu programa; makine, tekstil, elektronik, çevre ve otomotiv mühendisliği bölümü 3. ve 4. sınıf öğrencileri katıldı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Öğrencilere “4. Sanayi devrimi mi, yoksa sanayi evrimi mi?” isimli bir sunum yapan Tuncer Hatunoğlu, insanlık tarihinin gelişimindeki önemli evreler hakkında bilgi verdi. İnsanlığın binlerce yıl boyunca yavaş yavaş yükselen bir çizgide ilerlediğini ifade eden Hatunoğlu, dünya tarihindeki en büyük ve en hızlı değişimin ise buhar gücünün kullanımı ile yaşandığını ve bunun 1. Sanayi Devrimi olarak adlandırıldığını belirtti. Hatunoğlu, son 200 yıldaki ani yükselişinin ve medeniyette sağlanan gelişiminin sanayi devrimi ile paralel bir şekilde ilerlediğine dikkat çekerek, “Sanayi Devrimi’nin başlangıcı makine, kimya ve metalürji mühendisliğinin ortak çabası ile oldu. Buhar gücü sayesinde insan ve hayvan kas gücünün sınırları aşıldı. Zamanla elektriğin devreye girmesi ile 2. Sanayi Devrimi ve 1960’larda elektroniğin devreye girmesiyle de 3.Sanayi Devrimi başlamış oldu. Bugün ise 4. Sanayi Devrimini konuşuyoruz. Yakında bu devrimin yansımalarını kendi hayatlarımızda çok daha fazla göreceğiz. Çok yakın bir gelecekte robotlarla robotların kendi aralarındaki iletişime tanık olacağız” diye konuştu. Hatunoğlu, şöyle devam etti: “Yıllardır bilgisayarların, yazılımların elektroniğin yani dijital teknolojilerin insan hayatına etkileri araştırılıyor. Bu tartışma devam ederken son 2 - 3 yıldır bilgisayarlar hatalıklara teşhis koymaya başladı. Robotlar artık bizi dinliyor, bizimle konuşuyor ve depolarda çalışıyorlar. Ya da insansız arabaları test ediyoruz ve bu araçlara biniyoruz. Bütün bu teknolojilerin ilk hallerine gülerken, bugün hayatımıza girmeye başladılar. Dijital teknolojiler sayesinde müthiş bir ilerlemenin kaydedildiği zamanlarda yaşıyoruz. Üretim modelleri tamamen değişiyor artık. İnsan faktörü olabildiğinde azaltılıyor ve insanların görev yapmadığı karanlık fabrikalar dönemi başlıyor. Geçmişte birden fazla disiplin bir araya gelerek 1. Sanayi Devrimi’ni mümkün kılmıştı. Şimdi de aynı şey geçerli. Günümüzde de birden çok mühendislik dalı bir araya gelerek Endüstri 4.0 adında yeni bir iş modeli oluşturmaya başladı.”&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 12pt; vertical-align: baseline;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Times New Roman&quot;, serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/Tuncer Hatunoğlu_03.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 527px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Yerli Malı Belgesine sahip yazılım sektörünün öncüsüyüz</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/yerli-mali-belgesine-sahip-yazilim-sektorunun-oncusuyuz/</link>
                    <description>İletişim Yazılım, Yerli Malı Belgesine sahip</description>
                    <content>&lt;p&gt;İletişim Yazılım, Akıllı İşletme Çözümleri olan; CoralReef, ManageMind, IMT, ProNote, ApisCoven ve TexProd ile %100 Türkiye' de üreterek, Yerli Malı Belgesinin şartlarını yerine getirmiştir ve bu belgeyi almaya hak kazanmıştır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; font-size: 15px; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/webyerli malı.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 800px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>İletişim Yazılım Genel Müdürü Tuncer Hatunoğlu 6. Ulusal Veririmlilik Kongre' sinde</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/iletisim-yazilim-genel-muduru-tuncer-hatunoglu-6-ulusal-veririmlilik-kongre-sinde/</link>
                    <description>6. Ulusal Verimlilik Kongresi</description>
                    <content>&lt;p&gt;Bilim, Sanayi Ve Teknoloji Bakanlığı tarafından organize edilen 6. Ulusal Verimlilik Kongresini, 7 Aralık 2017 tarihinde Ankara'da, The Ankara Hotel'de düzenledi. İletişim Yazılım Genel Müdürü Sayın Tuncer Hatunoğlu &quot;Sanayinin Geleceği&quot; oturumuna konuşmacı olarak katıldı.  Sayın Tuncer Hatunoğlu tarafından gerçekleştirilen &quot;4. Sanayi Devrimi mi yoksa Evrimi mi?&quot; isimli sunumunu linkten izleyebilirsiniz.&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Akıllı Fabrika Çözümleri Çerkezköy'e geliyor!</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/akilli-fabrika-cozumleri-cerkezkoy-e-geliyor/</link>
                    <description>“Başarılı ERP Uygulamaları için Akıllı Fabrika Çözümleri ve MES”</description>
                    <content>&lt;p&gt;Gelişmiş ülke ekonomilerinin fabrikalarda verimliliği arttırmak ve maliyetleri düşürmek için akıllı fabrikalara verdiği önem ve çalışmalar her geçen gün artarken, akıllı fabrika kavramı ülkemizde de hayata geçmeye başladı. 23 yıldan bu yana; uluslararası rekabet ortamında Türkiye’nin her yerine “Akıllı İşletme Çözümleri” taşımayı hedefleyen İletişim Yazılım’ın düzenlediği “Başarılı ERP Uygulamaları için Akıllı Fabrika Çözümleri ve MES” etkinliğinin üçüncüsü 24 Mayıs 2017 Çarşamba günü Çerkezköy Organize Sanayi Bölge Müdürlüğü’nde yapılacak. Endüstri 4.0, MES (Manufacturing Execution System), akıllı fabrika çözümleri, başarı hikâyeleri ve akademik yaklaşımın ele alındığı altı oturumdan oluşan etkinlik,  geleceğin üretim anlayışını yakalamak isteyen işletmelerde üretimden sorumlu farklı disiplinleri bir araya getirecek. Program kapsamında Anadolu İplik Genel Müdürü Tuna Gürarı fabrikalarında hayata geçirdikleri çalışmaları ve yakaladıkları başarıyı paylaşacak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style=&quot;color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; font-size: 15px; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/cerkezkoy.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 549px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Güçlü adımlarla yola devam!</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/guclu-adimlarla-yola-devam/</link>
                    <description>Sinerji 2018</description>
                    <content>&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Türkiye’nin her yerine “Akıllı İşletme Çözümleri” ulaştırmak için yola çıkan ve 23 yıllık geçmişinde yüzlerce başarılı projeye imza atan İletişim Yazılım Ailesi, birlikteliğinden aldığı gücü arttırmak için bir araya geldi. Ramada Otel Çekirge’de düzenlenen ve gün boyunca devam eden etkinlikte herkes söz alarak hayata geçirdiği projeler ve kazandığı deneyimler ile ilgili sunum yaptı. İletişim Yazılım ailesi; takım olmanın ve çalışma arkadaşlarının özelliklerini dikkati almanın önemine dikkat çeken “piramit oyunu” ve “kasnak oyunu” ile eğlenirken yapılan çekilişlerle hediyeler de sahiplerini buldu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“ENDÜSTRİ 4.0 İÇİN ZAMANINDA DOĞRU KARARLAR ALDIĞIMIZI GÖRÜYORUZ”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uluslararası rekabet ortamında işletmeleri Endüstri 4.0’ın şekillendirdiği geleceğe hazırladıklarını dile getiren İletişim Yazılım Genel Müdürü Tuncer Hatunoğlu; yaptığı açılış konuşmasında Endüstri 4.0 konuşulmaya başlamadan önce gelecek ile ilgili bulundukları öngörü ve yaptıkları fedakârlıkların karşılığını almaya başladıklarına dikkat çekti. Almanya’nın 4 yıl önce açıkladığı Endüstri 4.0 vizyonu ile üretim sahalarındaki ve işletmelerdeki değişimin konuşulmaya başladığını açıklayan Hatunoğlu, “İletişim Yazılım olarak 2007 yılında başladığımız çalışmaların ve aldığımız dönüşüm kararının bugün ne kadar doğru olduğunu görüyoruz” dedi. Hatunoğlu, “Bugün; CoralReef Üretim Yönetim ve Denetim Sistemi ile ManageMind Strateji ve Kalite Yönetim Sistemi ile işletmeleri &lt;strong&gt;“Akıllı Fabrika” ve “Akıllı İşletme”&lt;/strong&gt; ye dönüştürebiliyorsak bu başarı İletişim Yazılım Ailesi’nin birlikteliğinin ortak başarısıdır.” dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KALİTE YILI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 yılında; Türkiye’nin ilk 500 Bilişim Şirketi listesinde yer aldıklarını, CGI raporuna göre MES (Manufacturing Execution System) konusunda Türkiye’de öncü olduklarını, MES Sistemlerinin standartlarını belirleyen MESA İnternational’in “Solution Provider” ve “Vendor Solution Directory” listelerinde yer almayı başardıklarını ve Yerli Malı Belgesi, Teknolojik Ürün Denetim Belgesi, Sanayi Sicil Belgesi, TSE - Hizmet Yeterlilik Belgesi gibi belgeleri alarak önemli başarılara imza attıklarını belirten İletişim Yazılım Genel Müdür Yardımcısı Selçuk Şen; yaptığı sunumda 2017 yılında tamamlamak istedikleri çalışmalar ve İletişim Yazılım’ın hedefleri ile ilgili bilgi verdi. İşletmeleri geleceğe taşıyan çalışmalara imza atarken güncel literatürü takip ettiklerini ve işletmeler için öncü olmayı hedeflediklerini belirten Şen; Akıllı İşletme Çözümleri’nden &lt;strong&gt;“ManageMind – Strateji ve Kalite Yönetim Sistemi” &lt;/strong&gt;ile &lt;strong&gt;ISO 9001, ISO 10002, ISO 27001&lt;/strong&gt; süreçlerinde büyük yol kat ettiklerini ve denetim sürecinden sonra yılın ikinci çeyreğinde bu belgeleri almayı hedeflediklerine dikkat çekti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DENGELERİ DEĞİŞTİRDİK!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bilişim sektöründeki erkek egemen algısını yıkmayı başardıklarını ve kadın çalışanlarının başarıları ile gurur duyduklarını dile getiren Şen, “Son yıllarda yaşadığımız büyümeye ve proje sayılarımızdaki artışa paralel olarak çalışan sayımızdaki artışta bu stratejiyi özellikle benimsedik ” diye konuştu. Şen; “Yazılım, Ar-Ge, Proje Yönetimi,  Satış Pazarlama olmak üzere tüm bölümlerimizde kadın çalışanlarımız var. 31 kişilik ailemizde güncel rakamlara baktığımızda &lt;strong&gt;16 kadın çalışanımız ve 15 erkek çalışanımız&lt;/strong&gt; ile işletmeleri geleceğe taşıyan projelere imza atıyoruz.” dedi. Sunumlar proje yöneticilerinin, yazılım uzmanlarının ve satış pazarlama ekibinin sunumları ile devam ederken yapılan çalışmalardan kazanılan deneyimler paylaşıldı.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/sinerji-1.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 549px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Her 5 firmadan sadece 1 tanesi!</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/her-5-firmadan-sadece-1-tanesi/</link>
                    <description>TÜBİTAK tarafından hazırlanan  “Yeni Sanayi Devrimi Akıllı Üretim Sistemleri Teknoloji Yol Haritası” taslağı yayınlandı.</description>
                    <content>&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelişmiş ülke sanayilerindeki dijital dönüşüm eğilimi dikkate alınarak, ülkemizin yeni sanayi devrimindeki konumunun güçlendirilmesi ve sanayide dijital dönüşümün hızlandırılması adına TÜBİTAK tarafından hazırlanan  “Yeni Sanayi Devrimi Akıllı Üretim Sistemleri Teknoloji Yol Haritası” taslağı yayınlandı. 2016 yılı boyunca devam eden çalıştaylar sonucunda hazırlanan taslak; on başlık altında yapılması gerekenleri belirlerken, güncel durumun yer aldığı değerlendirmeye de yer verdi.  Gerçekleştirilen çalışmanın ve bu çerçevede atılan adımların geleceği yakalamak adına kritik adımlar olduğunu belirten İletişim Yazılım Genel Müdürü Tuncer Hatunoğlu, değerlendirme kapsamına alınan firmaların sadece yüzde 22’sinin Akıllı Üretim Sistemleri’ne yönelik öncü ve kritik teknolojiler konusunda kapsamlı bilgiye sahip olduğuna dikkat çekti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YENİ SANAYİ DEVRİMİ GERÇEKLEŞTİĞİNDE MEVCUT AVANTAJLARIMIZIN ÖNEMİ KALMAYACAK!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelişmiş ülkelerin ve dünyadaki başlıca bilgi ve iletişim teknolojileri şirketlerinin yeni sanayi devriminin gerektirdiği uygulamaları hızla geliştirmeye devam ettiğini, büyük üreticilerin bu teknolojileri üretim hatlarına entegre ederek bakım, kalite ve stok bulundurma maliyetlerini azalttığını ve pazara sürümde, makinaların zorunlu olarak çalışmadığı sürelerde kısalma ve teknik personel verimliliğinde artış gibi kazanımlar sağladığını dile getiren Hatunoğlu, “Benim de içerisinde yer aldığım çalışmalarda karşılaştığımız bu tablo ve dünya üzerindeki reel durum sanayimizin bir an önce bu devrime ayak uydurmasını zorunlu kılıyor. Çünkü dünya genelinde bu dönüşüm gerçekleştiğinde ülkelere önemli rekabet üstünlüğü sağlayacağı gibi, ülkemizde bu dönüşümde geç kalınması durumunda üretimdeki lojistik avantajımız ve düşük işgücü maliyetlerinden doğan avantajlarımızın geçerli olmayacağı bir gerçektir” dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YAZILIM, ELEKTRONİK VE HAMMADDE ÖNCÜ OLMALI!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yüzde 59 gibi önemli bir oranın genel bilgiye sahip olduğunu ancak bu oranın yeterli olmadığını belirten Hatunoğlu, “Bu çerçevede farkındalığın sağlanması ve firmaların akıllı üretim konusunda kapsamlı bilgiye ve gerekli alt yapıya sahip olması için anket sonucunda da göze çarpan yazılım, elektronik ve hammadde sektörlerinin üzerine büyük sorumluluk düşüyor.” diye konuştu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KÜRESEL ÖNGÖRÜLER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Taslak kapsamında yeni sanayi devrimi ile ilişkili teknolojilerin daha çok uygulama alanı bulacağını ve sürekli yükselen bir eğilim göstereceğini işaret edildiğini belirten Hatunoğlu yayınlanan küresel öngörüleri ise şöyle sıraladı:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;2018 yılında sanayide kullanılacak robot sayısı yaklaşık 3 milyon olacak.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;2020 yılına gelindiğinde birbirine bağlı cihaz sayısı 13 milyardan 29 milyara çıkacak ve nesnelerin interneti pazarının büyüklüğü 656 Milyar USD’den 1.7 Trilyon USD’ye çıkacak.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;2025 yılında endüstriyel robotların yaratacağı ekonomik etki yıllık 0.6-1.2 Trilyon $ Gelişmiş ülkelerdeki imalat süreçlerinin %15-25 oranında otomasyona dayalı olacak.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;2030 yılında ise OECD ekonomilerindeki yenilik aracılığıyla, GHYİH artışı verimlilik artışına bağlı hale gelecek.  Dijital teknolojilerin verimlilik, gelir dağılımı ve çevre üzerine güçlü etkileri olacak.  Küresel ticaret hacminin yarısı akıllı nesnelerin etkileşimini kullanacak&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;ul style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding-right: 0px; padding-left: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; list-style: none; float: left; display: inline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;
	&lt;li style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; float: left; display: inline; text-align: justify;&quot;&gt; &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; float: left; display: inline; text-align: justify;&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; float: left; display: inline; text-align: justify;&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; float: left; display: inline; text-align: justify;&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; float: left; display: inline; text-align: justify;&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; float: left; display: inline; text-align: justify;&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; float: left; display: inline; text-align: justify;&quot;&gt; &lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Geleceğin Üretim Vizyonu: “Akıllı Fabrika Çözümleri”</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/gelecegin-uretim-vizyonu-akilli-fabrika-cozumleri/</link>
                    <description>Geleceğin Üretim Vizyonu: “Akıllı Fabrika Çözümleri”</description>
                    <content>&lt;p&gt;Gelişmiş ülke ekonomilerinin fabrikalarda verimliliği arttırmak ve maliyetleri düşürmek için akıllı fabrikalara verdiği önem ve çalışmalar her geçen gün artarken, akıllı fabrika kavramı ülkemizde de hayata geçmeye başladı. Akıllı Fabrika Çözümleri ile geleceğin üretim anlayışını yakalamak isteyen işletmelere çözüm ortağı olan İletişim Yazılım tarafından düzenlenen “Başarılı ERP Uygulamaları için Akıllı Fabrika Çözümleri ve MES” etkinliği fabrikalarda üretimden sorumlu farklı disiplinleri bir araya getirdi. Ramada Hotel Çekirge’de yapılan etkinlikte endüstri 4.0, akıllı fabrika çözümleri, başarı hikâyeleri ve akademik yaklaşımlardan oluşan altı oturum gerçekleştirildi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ALMANYA’NIN ENDÜSTRİ 4.0 VİZYONUNDAN ÖNCE ÇALIŞMAYA BAŞLADIK!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Üretim tesislerinin günümüzde “akıllı fabrikalara” dönüştüğüne dikkat çeken İletişim Yazılım Genel Müdürü Tuncer Hatunoğlu, makinelerin haberleşebildiği, hızlı ve güvenli veri girişinin yapılabildiği, üretimin anlık olarak izlenebildiği ve raporlanabildiği fabrikaların rekabetin olmazsa olmaz bir koşulu olduğuna dikkat çekti. Almanya’nın yayınladığı Endüstri 4.0 vizyonu ile “Akıllı Fabrikaların” daha fazla konuşulmaya başladığını belirten Hatunoğlu, “İletişim Yazılım olarak 2007 yılında köklü bir değişim ve çalışma ile üretim yönetim sistemlerine yönelik çözümler geliştirmeye başlamıştık. O gün aldığımız stratejik kararların bugün geleceğe yönelik doğru kararlar olduğunu görüyorum” dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YATIRIMIN GERİ DÖNÜŞÜ 3-24 AY ARASINDA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İletişim Yazılım Genel Müdür Yardımcısı Selçuk Şen, ‘Başarılı ERP Uygulamaları için Tam Entegre MES: CoralReef’ sunumunu gerçekleştirdi. MES (Manufacturing Execution Systems – Üretim Yönetim Sistemi) Sistemlerinin hammaddenin girişinden, başlayarak ürünün teslimine kadar geçen sürede, makine, malzeme ve insan kaynaklarının en verimli şekilde kullanılmasını sağladığını dile getiren Şen, bu noktada yapılan yatırımların sektör, kapsam ve modüllere göre 3-24 ay arasında geri döndüğüne dikkat çekti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;KARDEŞ ELEKTRİK’İN BAŞARI HİKÂYESİ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CoralReef Üretim Yönetim ve Denetim Sistemi ile verimliliklerini arttırmayı başaran Kardeş Elektrik Üretim Optimizasyon Müdürü Erkan Temel ise, proje öncesi durum ve sonrası hakkında bilgi verdi. Proje öncesinde üretim süreçlerinin manuel olarak yürütüldüğünü ve üretimdeki dinamiklerin çok zor takip edildiğini söyleyen Temel, anahtar kelimelerin izlenebilirlik ve verimlilik olduğunu belirtti. Temel; “CoralReef sayesinde şu an üretimimizin her aşamasını anlık olarak izleyebiliyor ve aksi bir durumda anında müdahale edebiliyoruz. Üretim de ‘zaman’ faktörü çok önemli bir maliyet. Bu noktada sağladığımız fayda ile hat bazında üretim kapasitemizi de arttırmış olduk.” dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 12pt; vertical-align: baseline;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/mes.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 550px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Geleceğin mesleği: "Yazılım Mühendisliği"</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/gelecegin-meslegi-yazilim-muhendisligi/</link>
                    <description>Geleceğin mesleği: "Yazılım Mühendisliği"</description>
                    <content>&lt;p&gt;Endüstri 4.0, akıllı makinalar, nesnelerin interneti (IoT) ve daha birçok teknolojik yenilik kurumları 'dijital devrimin' döngüsüne entegre etmeye devam ederken, kariyerine bilişim sektöründe devam edenler de bu entegrasyona kendilerini hazırlıyor. Yazılım uzmanlığından endüstri mühendisliğine, test uzmanlığından pazarlama sorumlusuna kadar farklı istihdam alanları sunan bilişim sektöründe geleceğin mesleği ise “Yazılım Mühendisliği” olarak tanımlanıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bilişim sektöründe yaşanan gelişim ve değişimlerin sonucu olarak yazılım mühendisine duyulan ihtiyacın her geçen gün arttığını belirten İletişim Yazılım Genel Müdür Yardımcısı Selçuk Şen, nitelikli ve kaliteli yazılımların bu literatürle çıkarılabileceğine dikkat çekti. Yazılım Mühendisliği için ‘geleceğin ihtiyacı olan; mühendisliğin yazılıma uygulandığı alan’ değerlendirmesini yapan Şen, sözlerine şöyle devam etti: “Yazılım geliştirmek, dışarıdan bakıldığında yazılım uzmanının işi ve‘bilene kolay’ gibi görünse de kompleks yazılımların geliştirilmesi ve bir sisteme entegre edilmesi mühendislik eğitimini gerekli kıldı. Geldiğimiz nokta gösteriyor ki; geleceğin en önemli mesleklerinden bir tanesi de ‘Yazılım Mühendisliği’ olacaktır. Üniversite tercihlerini yapmak üzere olan öğrencilere tavsiyem: eğer bilişim sektöründe kendilerine bir kariyer hedefi çizmek istiyorlarsa yazılım mühendisliğini tercih etmeleridir. Yazılım Mühendisliği’ni severek yaptıklarında gelecekte büyük başarılara imza atabilirler”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PROJE TECRÜBESİ ÇOK ÖNEMLİ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ülke ekonomimizin ihtiyaç duyduğu katma değeri yüksek üretimin; yüksek teknolojiye yönelik meslek gruplarına gösterilen ilgi ve verilen değer ile mümkün olabileceğini dile getiren Şen, bilişim sektörünü hedefleyenler için proje yazmanın önemine de dikkat çekti. Şen, “Kariyerini bilişim sektöründe şekillendirmek isteyenler bilmelidir ki; bilişim sektörünün belki de diğer sektörlerden en büyük farkı, okul ve alınan eğitimin önemli olmasının yanında iş başvuruları sırasında birincil öncelik olarak göz önünde bulundurulmamasıdır. Önemli olan proje tecrübesidir. Proje geliştirmenin yanında, proje testlerinde, analizlerinde ve veritabanı modellemesinde kazanılan tecrübe ile kolaylıkla bir adım öne geçebilirsiniz” diye konuştu. Proje yazma konusunda tavsiyelerde de bulunan Şen, “Ne yaptığınızın fazla bir önemi yok. Önemli olan öğrencilik dönemizde de olsa küçük küçük projeleri global kod standartlarına uygun yazmış olmanız. Kod yazın ve bu projeleri kendi blogunuzda, sitenizde ya da ilgili yerlerde yayınlayın. Emin olun faydasını göreceksiniz” dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 12pt; vertical-align: baseline;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; color: black;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/gelecegin-meslegi.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 550px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Hatunoğlu, “Başarılı girişimci yeni bilgiye açtır”</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/hatunoglu-basarili-girisimci-yeni-bilgiye-actir/</link>
                    <description>Uludağ Üniversitesi ve Bursa Sanayicileri ve İşadamları Derneği (BUSİAD) işbirliği</description>
                    <content>&lt;p&gt;Uludağ Üniversitesi ve Bursa Sanayicileri ve İşadamları Derneği (BUSİAD) işbirliği ile düzenlenen seminerde, İletişim Yazılım Genel Müdürü Tuncer Hatunoğlu üniversite öğrencileri ile bir araya geldi. Prof. Dr. Mete Cengiz Kültür Merkezi’nde gerçekleşen etkinlikte “Kendi İşinin Sahibi Olmak” başlıklı sunumunu yapan Hatunoğlu, girişimcilik ve iş yaşamı hakkında tavsiyelerde bulundu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Başarılı insanların yeni bilgiye aç ve meraklı insanlar olduğunu belirten Hatunoğlu, “Büyük iş adamları doğruyu arayan ve doğruyu ortaya çıkartmak için çalışan girişimcilerdir. Ortak özellikleri ise ne yapacaklarını bilen insanlar olmalarıdır. ‘Ben bunu yapacağım’ diyen ve o işe odaklanabilen insanlardır” dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GİRİŞİMCİ; HAYAL KURAR, GELECEKTE YAŞAR&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İşletme ikliminin önemli bir kavram olduğuna ve en üst kademedeki kişinin bu iklimi oluşturduğuna dikkat çeken Hatunoğlu öğrencilere, bir girişime atılmadan önce kendilerini çok iyi tanımaları gerektiğini söyledi. Hatunoğlu sözlerine şöyle devam etti: “Girişimci ruhlu insanlar çok önemsiz çalışmaları bile çok değerli hale getirebilen, hayal kuran insanlardır. Ancak bu noktada kendinizi çok iyi tanımanız, hayalinizin peşinden gerçekten koşabilecek duruma kendinizi hazırlamanız çok önemli”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ÜLKEMİZ FIRSATLAR ÜLKESİ!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seminerin ilerleyen bölümlerinde çevrelerindeki insanların da etkileri ve sözleriyle öğrencilerin karamsarlığa düşmesine değinen Hatunoğlu,  “Ülkemizde çok büyük iş fırsatları var. Bizim ülkemiz aslında fırsatlar ülkesi... Siz yeter ki kendinizi firmaların ihtiyaç duyacağı niteliklere kavuşturun” diye konuştu. Hatunoğlu, son olarak olanaksızlıkların yeniliği doğurduğunu ve bugünün genç girişimcilerinin doğru adımları ile Türkiye’nin büyüyerek daha da fazla değer kazanacağını sözlerine ekledi.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 12pt; vertical-align: baseline;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/hatunoglu.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 550px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Hatunoğlu, "Yazılımda tercihimiz yerliden yana!"</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/hatunoglu-yazilimda-tercihimiz-yerliden-yana/</link>
                    <description>Hatunoğlu, "Yazılımda tercihimiz yerliden yana!"</description>
                    <content>&lt;p&gt;Endüstri 4.0, akıllı makinalar, nesnelerin interneti (IoT) ve daha birçok teknolojik yenilik hem bireyleri hem de kurumları 'dijital devrimin' döngüsüne entegre etmeye devam ederken, bilişim sektöründeki büyüme de paralel olarak hızlanmaya devam ediyor. Türkiye’de yaklaşık 120 bin kişiyi istihdam eden sektörün pazar büyüklüğü ise, Bilişim Sanayicileri Derneği (TÜBİSAD), “Bilgi ve İletişim Teknoloji Sektörü Pazar Verileri” raporuna göre geçtiğimiz yıl yüzde 18’lik bir büyümeyle 83.1 milyar TL’ye ulaştı. Bilişim sektörüne verilen önemin dünyanın ileri gelen ülkeleri arasında yer alabilmenin önkoşulu haline geldiğine değinen İletişim Yazılım Genel Müdürü Tuncer Hatunoğlu, “2015 yılı bilişim sektörünün kalkınmamızdaki stratejik rolünün kavrandığı bir yıl olması açısından Türkiye için ayrı bir önem taşıdı” dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016 büyüme beklentisinin TL bazında yüzde 15 – yüzde 20 arasında olduğuna dikkat çeken Hatunoğlu, “Bilişim sektöründe gerçekleşen büyüme katma değeri yüksek ürünler üretmek isteyen işletmelerin de önünü açacaktır. Dijital dönüşümün gerçekleştiği günümüzde bilişim sektörüne gösterilen önem de büyüme gibi artarak devam etmelidir” dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;YERLİLİK ORANI YÜZDE 84&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ülkemizdeki işletmelerin yazılım anlamında tercihini ise yerliden yana kullandığına değinen Hatunoğlu, TÜBİSAD’ın raporuna göre bu oranın yüzde 84’leri bulduğuna dikkat çekti. Hatunoğlu, “yine aynı rapora göre bilgi teknolojileri hizmet kategorisinde yerlilik oranı ortalama yüzde 83 iken, bu oran bilgi ve iletişim teknolojileri donanım kategorisinde ortalama yüzde 18 olarak gerçekleşti.” diye konuştu.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 12pt; vertical-align: baseline;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/yazilim.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 550px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Üretim sahalarında bilişimin değeri artıyor!</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/uretim-sahalarinda-bilisimin-degeri-artiyor/</link>
                    <description>Üretim sahalarında bilişimin değeri artıyor!</description>
                    <content>&lt;p&gt;Dünyanın önemli ekonomilerine sahip ülkeler tarafından bugün yoğunluklu olarak kullanılan, verimliliği artıran ve esnek üretime olanak sağlayan bilişim teknolojilerinin önemi her geçen gün artıyor. Şirketlerin yaşam gücünü ve rekabet kabiliyetini artıran son teknolojilerle donatılmış fabrikalar, rekabette bir adım öne geçmeyi başarırken, verdiği hizmetleri ve varlıklarını da geleceğe taşıyor. Endüstri 4.0, nesnelerin interneti, big data gibi kavramların ön plana çıktığı günümüzde üretim sahalarının değişimi ve gelişimi de bu noktada büyük önem arz ediyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1994 yılında kurulduğu günden bu yana &quot;Sürdürülebilir gelişim için bilgi temelli yönetim&quot; anlayışına inanan ve özellikle üretim işletmeleri için geliştirdiği CoralReef® Üretim Yönetim ve Denetim Sistemi ile fark yaratan İletişim Yazılım’ın Genel Müdür Yardımcısı Selçuk Şen, “Üretim işletmeleri için bilişim teknolojilerinden faydalanmak ve üretim sahasının otomasyonunu sağlamak; gerçek zamanlı verilerle kararlar alabilmenin, gerçek kapasiteyi verimli bir şekilde kullanabilmenin, verimliliği artırırken fire ve kayıpların önüne geçebilmenin, kalite standartlarına uygun ürünler elde etmenin önünü açmaktadır” dedi.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 12pt; vertical-align: baseline;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/uretim (1).jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 550px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CoralReef® hakkında açıklama yapan Şen, üretim işletmelerinde üretim sahası ile ERP (Enterprise Resource Planning/Kurumsal Kaynak Planlaması) arasındaki entegrasyonu sağlayan ve üretim sahasından anlık olarak veri toplamayı mümkün hale getiren CoralReef’in, üretim süreçlerinde; maliyetleri düşürücü, verimliliği ve kaliteyi artırıcı sistem arayışlarına cevap verdiğini dile getirdi. Şen sözlerine şöyle devam etti: “CoralReef® ile; malzemelerin; işletmeye geldiği süreç, stokta kaldığı ve mamul olarak çıktığı zamana kadar geçen dönem kontrol altına alınmaktadır. İşletme için bu sistemle; gerek makine gerek de insan gücü bazında verimlilik takibi yapılabilmektedir. Kayıp zamanların, işletmedeki maliyet artırıcı duruşların nerelerden kaynaklandığı ölçülebilmekte ve yöneticilere karar süreçlerinde ihtiyaç duydukları geri besleme ile destek olunabilmektedir. Bu noktada geriye doğru izlenebilirlik ve fiili maliyetlerin ERP sistemi üzerinden hesaplanabilmesi için gerekli tüm verilerin doğru bir şekilde anlık olarak toplanması CoralReef®; Üretim Yönetim ve Denetim Sistemi'nin ana hedeflerindendir.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GELECEĞİN FABRİKALAR BU TEKNOLOJİ İLE DONATILDI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gelecekte var olmak isteyen işletmelerin; ürünün tasarımından tedariğine, üretim aşamasından teslimata kadar pek çok aşamada fabrika yönetim yazılımları, kurumsal kaynak planlama (ERP) yazılımları ve otomatik test, otomatik dizgi, otomatik depo gibi sistemlere uzanan geniş bir yelpazede çeşitli otomasyon teknolojilerinin birbirini tamamlayarak bütünsel bir çözüme hizmet ettiğini söyleyen Şen, “Fabrika yönetim yazılımları, fabrikaları geleceğe taşıyan en önemli teknolojilerden birini oluşturmaktadır. Bu fabrikalardaki üretim süreci, bir network aracılığıyla hem fabrika yöneticileri hem tedarikçiler hem de müşteriler tarafından izlenebilmekte ve işleyen sürece istendiği ölçüde online müdahale edilebilmektedir.” diye konuştu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yaşam güçlerini arttırmak ve fabrikalarını geleceğe hazırlamak isteyen işletmelerin bilişim partnerliğini üstlenerek günümüzün koşullarının gerektirdiği, dünya standartlarındaki alt yapıyı oluşturduklarını dile getiren Şen son olarak CoralReef’in işletmenin yönetsel karar süreçlerine ışık tutulabildiğine ve gerçek üretim verimliliği ile iş süreçlerine yön verilebilen bir MES sistemi olduğuna dikkat çekti.&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 12pt; vertical-align: baseline;&quot;&gt;&lt;span style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; vertical-align: baseline; font-family: &quot;Calibri Light&quot;, sans-serif;&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/uretim2.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 550px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style=&quot;box-sizing: border-box; margin: 0px; padding: 0px; border: 0px; outline: 0px; font-size: 15px; vertical-align: baseline; color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt; &lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Tuncer Hatunoğlu'ndan İş Planı Semineri</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/tuncer-hatunoglu-ndan-is-plani-semineri/</link>
                    <description>'İş Planı' başlıklı seminer</description>
                    <content>&lt;p&gt;BUSİAD’ın sağladığı destek ile 'Üniversite-Sanayi İşbirliği Seminerleri' kapsamında düzenlenen 'İş Planı' başlıklı seminer Genel Müdürümüz Sayın Tuncer Hatunoğlu tarafından verildi. Seminer, Uludağ Üniversitesi Mühendislik Fakültesi Tekstil ve Çevre Mühendisliği Bölüm öğrencilerinin katılımı ile gerçekleşti.&lt;/p&gt;</content>
                  </item> <item>
                    <title>Üniversite Sanayi İşbirliği Konulu Panel Başarıyla Tamamlandı</title>
                    <link>https://iletisimyazilim.com/universite-sanayi-isbirligi-konulu-panel-basariyla-tamamlandi/</link>
                    <description>"Günümüzde Üniversite-Sanayi İşbirliğinin Paydaşlara Sunduğu Fırsatlar” Konulu Panel</description>
                    <content>&lt;p&gt;İletişim Yazılım Genel Müdürü ve BUSİAD Yönetim Kurulu Başkan Yardımcısı Sayın Tuncer Hatunoğlu; BUSİAD ve Uludağ Üniversitesi birlikteliğinde düzenlenen üniversite-sanayi arasındaki işbirliğinin ele alınarak inovatif çalışmalarla gelişiminin ve sürdürülebilirliğinin sağlanması amacıyla; 28 Şubat 2015 / Cumartesi günü saat 13:30’da BUSİAD Evin’de &quot;Günümüzde Üniversite-Sanayi İşbirliğinin Paydaşlara Sunduğu Fırsatlar” konulu panelde panelist olarak yer aldı.BUSİAD ve Uludağ Üniversitesi birlikteliğinde &quot;Günümüzde Üniversite-Sanayi İşbirliğinin Paydaşlara Sunduğu Fırsatlar” konulu panel düzenlendi. Oturum Başkanlığını ÜSİGEM (Uludağ Üniversitesi Üniversite-Sanayi İşbirliği Geliştirme Uygulama ve Araştırma Merkezi) başkanı Prof. Dr. Sedat ÜLKÜ'nün yaptığı panelde; yeni gelişmeye başlayan söz konusu işbirliğinin önümüzdeki süreçte daha da artması için tarafların neler yapması gerektiği konusu irdelendi.Bu çerçevede; mevcut durum ile 2023 yılı hedeflerine giden yoldaki durumumuzun değerlendirmesi yapılırken, tarafların birbirinden beklentileri, işbirliğini zorunlu kılan etmenler de ortaya kondu. İş birliği için üniversitenin 'ulaşılamaz' olmadığı, faydalı iş birlikleri için mevcut akademik gücümüzün yeterli olduğu, iş birliğinden iki tarafın da kazançlı çıkacağı da belirtildi.Ayrıca üniversite ve sanayinin birbirine yakın durması, güvenmesi ve ihtiyaçlar paralelinde akademik imkan ve kadroların en iyi şekilde değerlendirilmesi gerektiği üzerinde de fikir birliğine varıldı.&lt;span style=&quot;color: rgb(102, 102, 102); font-family: Roboto, Arial; font-size: 15px; text-align: justify; background-color: rgb(255, 255, 255);&quot;&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://iletisimyazilim.com/uploads/news/universite-sanayi-panel.jpg&quot; style=&quot;width: 800px; height: 549px;&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</content>
                  </item>
        </channel>
        
        </rss>